\documentclass{jsreport}
\usepackage[dvipdfmx]{graphicx}
\usepackage{comment}
\title{方式設計仕様書}
% 方式設計仕様書 (ファイル名：system_design_spec.pdf) 「どのように実現するか」

\begin{comment}
    方式設計では, 設計する計算機に対する要求仕様を定め, それを実現するための技術的裏付けを求める.

    方式設計レベルの仕様書は, それさえあれば誰がその先の設計を行っても, システムの機能, 性能が同一となるように記述されている必要がある. したがって本実験の場合には, 完成した計算機があるプログラムを実行した場合に その実行サイクル数が一致することが求められよう.

    具体的には, 提出する方式設計仕様書には 設計する計算機に関する以下の項目が含まれる：

        概要, 目的, 目標, 設計方針, 特長.
        命令セット・アーキテクチャ (SIMPLE アーキテクチャ からの変更点).
        構造 (structure) と動作 (behavior). それらを説明するための以下の図表:
            ブロック図
            フェーズ・フロー・チャート
            データ・フロー・チャート 
        (SIMPLE 設計資料 の SIMPLE/B からの変更点).
        高速化/並列処理の方式. それらを説明するためのブロック図, フェーズ・フローチャート, データ・フローチャート.
        性能/コストの予測. その実現可能性, 妥当性. 

    なお, 配布資料に書いてあるようなことを再掲する必要はない. 必要であれば, 参考文献として挙げ, 適宜引用すること.

    SIMPLE 設計資料における SIMPLE/B の記述は, 方式設計レベルの仕様書である.
\end{comment}

\author{学生番号1029285143 原口タクヤ \and 学生番号1029287621 宮城竜大}
\date{\today}
\begin{document}

\maketitle
\clearpage

\section{概要}
   	SIMPLEアーキテクチャをベースとし、いくつかの拡張をもって改良したものを作成する。\\  

\section{命令セット・アーキテクチャ (SIMPLE アーキテクチャ からの変更点)}
	\subsection{即値演算命令の追加}
		演算/入出力命令に即値演算命令を追加\\
        即値演算命令:レジスタRdとｄの加算または減算の結果をRdに格納し、条件コードを設定する。条件コードCには最上位ビットからの桁上げが設定される
	
    \subsection{Branch Register, Branch And Link命令の追加}
		即値ロード/無条件分岐命令にBranch Register、Branch And Link命令を追加\\
        Branch And Link:関数を呼び出した命令の次のPCをレジスタに格納し、関数の先頭にジャンプする
        Branch Register:レジスタに格納された値をPCに書き込む
    
    \subsection{パイプライン化}
    	p1/p2/p3/p4/p5の並列実行を可能にしパイプライン化する。
        
\section{構造 (structure) と動作 (behavior)}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% todo
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\end{document}
